% ADN

D'après Wikiversité, l'Acide DésoxyriboNucléique, ou plus simplement ADN est une molécule que l’on retrouve dans tous les organismes vivants. Un brin d'ADN est composé de nucléotides, eux m\^eme composés d'un phosphate acide, d'un sucre (le désoxyribose) et d'une base azotée, parmi les quatre existantes:
\begin{itemize}
    \item l'adénine (notée A)
    \item la thymine (notée T)
    \item la cytosine (notée C)
    \item la guanine (notée G)
\end{itemize}


Dans cet exercice, on modélise un brin d'ADN par une cha\^ine de caractère formée exclusivement d'une combinaison de
"A", 'T', 'G' ou 'C'

\question \'Ecrire une fonction qui prend en paramètre une cha\^ine de caractère et qui retourne si cette cha\^ine peut ou non modéliser un brin d'ADN.

\question \'Ecrire une fonction qui prend en paramètres un brin d'ADN et un nucléotide ('A', 'T', 'G' ou 'C'), et qui renvoie  la fréquence d'appartion de ce nucléotide dans le brin d'ADN.

Par exemple, avec les paramètres réels \verb|'ACGGTACTG'| et \verb|'A'| on doit obtenir \verb|0.222| (2/9 = 0.222)

